香港d ABC算唔算最撚離地既一班

舊年香港打到仆街 佢地好似平行時空 IG Po吃喝玩樂野

而家爭住扮西人Po #BLM

利迷托哥

人哋一句唔該返美國啦

偽善咪依啲囉
食依度住依度用依度嘅福利

但香港唔夠高級呀ma， 要美國問題先夠高級

之前勁多ABC 話香港警察係維持秩序係岩
我都幾想佢咁話美國警察係維持秩序only

港豬由始至終咩都唔理好過呢班 覺得＃BLM高級D既人

ABC個C解咩?

支那

chicken

Cunt

班死仆街日日剩係識行街出海

可以一屌，屌完就算，垃圾

依條仆街藍撚到黑

Abc係我係我

除時有暗病

含開洋腸梗係講blm啦

正到

算啦批鬥佢地又點
人地咪都係咁有錢 踏住我地嘅鮮血 喺西方世界避風 一路屌trump一路做風流快活人

對付呢班投機主義者 佢哋點都唔會領取教訓 放長雙眼睇攬炒/中共抄佢哋家點令到佢地一無所有好過啦

ps twitter戰線要人！

偽abc

偏偏呢班離地撚屋企就係香港最有錢有權
所以香港咪搞到今日咁仆街囉
比個離地集團統治，香港本地人又點會有好日子過

who.gif

有咩咁高級
咪又係平凡人一個
總有缺點

Gloria Chung：點解 ABC 多數是藍絲

連溫度也提醒我們，去年此刻，遍地花開，一浪接一浪的政治漩渦。警察明刀明槍威脅每個市民的生活，感覺失眠的日子又要回來了，和朋友食飯也要格外小心，要回到運動時的保護模式，一個不留神，遇上「朋友」大放厥詞，如果拍枱離場，真是有失斯文。（戴定頭盔，我也認識很多外國回流的黃絲。）

話說近期有兩次吃飯都遇上外國回流的朋友，對話通常是這樣開始的：

我：「餐廳真係好慘，唔知點算。」

佢：「咪係囉，而家仲話要 Protest，Fucking Hell，唔好再搞到香港立立亂啦，嚟緊佢哋又乜乜乜乜乜。」

我：「吓，好似係香港政府搞到咁亂喎。」

佢：「香港係資本主義，自由社會，本來係好好㗎啦，比嗰班人搞到乜乜物物乜。」

他們的論調，大概你也聽過無數次，無謂重複。其實由去年至今，我已經聽過無數次身光頸靚、聰敏、高學歷、家底好的靚仔靚女，說出這些叫人難以信服的話。基本上和我老竇在 WeChat 收到的訊息一樣，例如黃之鋒一定收咗錢，香港好地地做咩搞啲咁嘅嘢。無論是 ABC／CBC／BBC，八成都係藍絲。就這個問題，我認真思考過，身邊的朋友也陸續給了一些 insight，你們覺得是否正確？身邊又有沒有這樣的人？

1. 公務員後代
去外國讀書，特別是英國，父母多數是公務員，因為有政府資助，it says it all。
2. 對中國的印象來自父母
由於在外國讀書，他們對於中國或者香港的印象，多數來自父母，當然灌輸孔子學堂的一套，有時我聽他們說話，還以為在聽中年藍絲說話。
3. 香港是度假勝地
他們或者一年返來兩次，開開心心過暑假和寒假，和真實的香港距離甚遠。
4. 維護膚色尊嚴
在國外，少不免會遇上種族歧視，為了維持膚色的尊嚴，唯有擁戴亞洲和中國人身份，但是他們分不清楚中國和共產黨。熱愛亞洲和中國的文化，擁護自己的權利，不代表要支持共產黨。諷刺的是，這班外國回流的人，往往是甚麼動物權益分子，愛素食瑜伽，講到吃狗肉就嬲，講到新疆人權，就正義凜然，但是批判中國政府、香港問題，就自私精上身。總之，你阻住佢去做瑜伽、去 Soho 飲酒、Family Business 生意唔好，就是你的問題。
5. 多數是既得利益者
通常家底不錯，從小到大都唔憂米，眼中只有錢和 lifestyle。如此離地，怎能看到民間疾苦，而且因為過往生活優越，現在面對社會困境，不但罔顧問題源頭，更會怪罪於指出問題的人。
6. 天真豬
他們總說我是陰謀論，我說我妒忌你天真，怎麼可以覺得共產黨可信？難道他們去上海當青協政協的時候沒有見識過？人，安逸太久，就會腐爛，就會不想改變。
講個笑話你聽，有次我在 Instagram 上罵政府不封關，有位 ABC 傳訊息給我，說其實香港政府已經做了甚麼甚麼，現在輸入的個案來自歐美，武漢今天可是零個案。我問他為甚麼相信這些數據？他說，中國怎能夠隱瞞 WHO 呢？紙包不住火的吧！

說到這裡，我只能送他一個合十 emoji。

他們真係可以金鐘外面放催淚彈，隔住玻璃做GYM 做瑜伽

佢地收左共產黨錢搞事